export const ChinhTri14 = JSON.parse(
  `{"name":"Bài 14 - Giai cấp công nhân và công đoàn Việt nam","quizList":[{"question":"Xây dựng giai cấp công nhân Việt Nam lớn mạnh trong thời kỳ đẩy mạnh công nghiệp hóa, hiện đại hóa đất nước là nhiệm vụ?","answers":["Chiến lược","Trọng tâm","Then chốt","Quan trọng và cấp bách"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Xây dựng và phát triển giai cấp công nhân Việt Nam lớn mạnh là trách nhiệm của?","answers":["Các đáp án đều đúng","Công đoàn Việt Nam","Cả hệ thống chính trị, toàn xã hội, người công nhân và của người sử dụng lao động","Toàn Đảng, toàn dân, toàn quân ta"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Mặt trận tổ quốc Việt Nam có vai trò như thế nào trong xây dựng nhà nước pháp quyền xã hội chủ nghĩa?","answers":["Điều chỉnh","Định hướng","Phản biện xã hội","Cơ quan tham mưu"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Ngoài truyền thống tốt đẹp của dân tộc thì giai cấp công nhân Việt Nam còn có truyền thống tiêu biểu nào?","answers":["Liên minh chặt chẽ với giai cấp nông dân, hình thành nên liên minh giai cấp công - nông trở thành động lực của cách mạng Việt Nam","Trung tâm đoàn kết toàn dân tộc; Giữ vai trò lãnh đạo cách mạng; Giữ vững truyền thống độc lập dân tộc gắn với chủ nghĩa xã hội","Có truyền thống yêu nước kiên cường bất khuất trong đấu tranh cách mạng, đoàn kết, mang trong mình bản chất của giai cấp công nhân quốc tế","Là giai cấp lãnh đạo cách mạng Việt Nam thông qua đội tiên phong là Đảng Cộng sản Việt Nam, kiên định con đường độc lập dân tộc gắn với xã hội chủ nghĩa"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Giai cấp công nhân là giai cấp tiên tiến nhất vì?","answers":["Đại diện cho lực lượng đông đảo nhất và tiên tiến nhất","Lực lượng sản xuất tiến bộ, có trình độ xã hội hóa cao","Có liên minh giai cấp công-nông là động lực của cách mạng","Được trang bị chủ nghĩa Mác-Lênin trong đấu tranh cách mạng"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Sau khi chiếm được Việt Nam, thực dân Pháp đã tiến hành?","answers":["Tìm thực dân và tay sai","Khai thác","Chương trình khai thác thuộc địa","Khai thác khoáng sản"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Thực trạng của giai cấp công nhân Việt Nam hiện nay là?","answers":["Chưa đáp ứng được yêu cầu về số lượng, trình độ học vấn, chuyên môn, kỹ năng nghề nghiệp trong sự nghiệp CNH – HĐH đất nước","Bước đầu đã đáp ứng được yêu cầu về số lượng, trình độ học vấn, chuyên môn, kỹ năng nghề nghiệp trong sự nghiệp CNH – HĐH đất nước","Đã đáp ứng được yêu cầu về số lượng, trình độ học vấn, chuyên môn, kỹ năng nghề nghiệp trong sự nghiệp CNH – HĐH đất nước","Chưa đáp ứng được yêu cầu về số lượng, trình độ học vấn, chuyên môn, kỹ năng nghề nghiệp trong sự nghiệp CNH – HĐH đất nước và Đã đáp ứng được yêu cầu về số lượng, trình độ học vấn, chuyên môn, kỹ năng nghề nghiệp trong sự nghiệp CNH – HĐH đất nước"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Điền từ còn thiếu vào khái niệm sau: “Giai cấp công nhân là một lực lượng xã hội to lớn, đang phát triển, bao gồm những người lao động chân tay và trí óc làm công hưởng lương trong các loại hình sản xuất kinh doanh và dịch vụ ………., hoặc sản xuất kinh doanh và dịch vụ có tính chất ………..”","answers":["Thủ công nghiệp","Nông nghiệp","Sản xuất hàng hóa","Công nghiệp"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Những nguy cơ, thách thức như: tụt hậu về kinh tế, chệch hướng về chủ nghĩa xã hội, nạn tham nhũng và quan liêu, “diễn biến hòa bình”… được Đảng ta nhận định trong Văn kiện của đại hội nào?","answers":["Đại hội Đảng lần thứ VII","Đại hội Đảng lần thứ IX","Đại hội Đảng lần thứ X","Đại hội Đảng lần thứ VIII"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Thực dân Pháp đã thực hiện mấy lần khai thác thuộc địa?","answers":["3","2","5","4"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Hiểu như thế nào về khái niệm giai cấp công nhân là gì?","answers":["Là một lực lượng xã hội to lớn, đang phát triển, bao gồm những người lao động trong những đồn điền, công trình xây dựng","Là một lực lượng xã hội to lớn, đang phát triển, bao gồm những người lao động chân tay và trí óc, làm công hưởng lương trong các loại hình sản xuất kinh doanh và dịch vụ công nghiệp, hoặc sản xuất kinh doanh và dịch vụ có tính chất công nghiệp","Là lực lượng tiên tiến nhất của chủ nghĩa xã hội, sẵn sàng đấu tranh lật đổ chủ nghĩa tư bản và giành chính quyền về tay nhân dân","Là một lực lượng xã hội to lớn, đang phát triển, bao gồm những người lao động ở đồn điền cao su, hầm mỏ"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Đặc điểm ra đời của giai cấp công nhân Việt Nam như thế nào?","answers":["Chịu 3 tầng áp bức bóc lột","Các đáp án đều đúng","Ra đời trước giai cấp tư sản dân tộc","Phần lớn xuất thân từ nông dân"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Tổ chức công đoàn Việt Nam ra đời được đánh dấu bằng sự kiện nào?","answers":["Thành lập Công hội đỏ Bắc kỳ","Thành lập Đảng cộng sản Đông Dương","Thành lập Tổng liên đoàn Lao động Việt Nam","Thành lập Đảng Cộng sản Việt Nam"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Sự phát triển giai cấp công nhân Việt Nam về số lượng đến năm 1929 đạt?","answers":["26 vạn người","22 vạn người","20 vạn người","24 vạn người"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Sự phát triển giai cấp công nhân Việt Nam về số lượng đến trước chiến tranh thế giới thứ nhất đạt ...............?","answers":["Khoảng 20 vạn người","Khoảng 25 vạn người","Khoảng 10 vạn người","Khoảng 15 vạn người"],"correct":2,"selected":-1}]}`
);
